【果燃台Live】克警開年！年初一旺角狂放催淚彈 PPRB直播唔影

【果燃台Live】克警開年！年初一旺角狂放催淚彈 PPRB直播唔影

【新增內容】

【2320】防暴警再到朗豪坊一帶，並舉出藍旗。
【2315】現場消息指，警方在旺角一帶射了兩槍胡椒球槍。

相關新聞：【抗暴之戰】魚蛋革命4周年 黃台仰感慨當年付出沒有付諸流水

【2255】防暴警於撤退時向傳媒擲手擲式催淚彈，現場消息有人向警車扔雜物，有街坊指防暴警落車後僅舉了1秒黑旗，之後就手擲催淚彈，而同步進行直播的PPRB，則避開了所有催淚彈的畫面。有在附近的熟食檔檔主與傳媒抱怨，防暴警大年初一都搞事，現場有小朋友有老人家，批評警方的不是。

【2225】有市民於朗豪坊對出的砵蘭街一帶設路障。現場所見朗豪坊對出有人被制服，而亞皆老街亦有人被制服，即共有2人被制服。

直播平台

《蘋果》果燃台
《蘋果》Facebook
《蘋果》YouTube頻道

大年初一（25日），入夜後多個檔販在朗豪坊對出的砵蘭街擺檔，氣氛頗為熱鬧。網上有人發起到旺角聚集，紀念魚蛋事件4周年，但直至晚上9時多，未見有示威者聚集，附近彌敦道則停泊了大量警車， 大批防暴警員落地巡邏，間中會截查市民。

售賣白酒牛油金菇的阿K表示，雖然今年有肺炎及示威活動影響，但生意額反而比去年更好，人旺丁又旺財，「賣到唔夠貨…… 我覺得今年百花齊放咗， 以前比較多遊客齋睇唔買，但而家多咗真正香港人去幫趁。」他又說，暫時沒有警察或食環署職員前來干預，氣氛大致和平。阿K在招牌上貼上「連豬」等卡通，被問到是否想藉此宣揚一下政治理念，他笑言「大家明㗎啦，明嘅人就會明，唔明嘅人永遠都唔明。」他又強調新年夜巿是本土文化，希望香港人能一直保留下去。

售賣飲品的Tony今年第一次擺檔，同樣地在招牌上放置了Pepe等。他直言生意比想像中好，昨晚賣了約100包飲品，全部售罄，相信除了因為產品質素好，也和手足力撐自己人有關，「大家都支持本土香港人生意」。他指，手足透過購物來支持黃色經濟圈，很有意義。對於肺炎危機，他認為很多巿民憂心之餘也有繼續出來，人流無明顯減少。

-----------------------------

【匿名港警爆大鑊】
韓國KBS時事節目《時事直擊：香港 被自殺》
一按即睇
-----------------------------

無懼警暴 學懂自救
《抗暴之戰●法例須知》讀果 上架
-----------------------------

【撐學生】
召集有心人 撐學生全年睇《蘋果》
立即按此

(社內相)

【2320】防暴警再到朗豪坊一帶，並舉出藍旗。謝榮耀攝
(蘋果日報)

【2255】防暴警於撤退時向傳媒擲手擲式催淚彈。謝榮耀攝
(蘋果日報)

謝榮耀攝
(蘋果日報)

有在附近的熟食檔檔主與傳媒抱怨，防暴警大年初一都搞事。
(蘋果日報)

謝榮耀攝
(蘋果日報)

【2200】有人開始在朗豪坊外面聚集，並叫口號，目前未見有警察。
(蘋果日報)

有多個熟食小販擺檔，但未見有示威者聚集。謝榮耀攝
(蘋果日報)

謝榮耀攝
(蘋果日報)

附近的彌敦道停泊了大量警車，間中亦有防暴警巡邏。謝榮耀攝
(蘋果日報)

謝榮耀攝
(蘋果日報)
小販檔